［籃球］打到好灰，我想進步

180, 69kg
以前中學只會三打三 開心籃球
呢兩年接觸五打五 越打越灰

防守都無咩問題 因為有練開另一種全身運動（每日2-4個鐘 你估下）有做小小健身 身體質素唔差 212, 32, man-man, press都有基本概念，至少唔會比人m 面底都可以守

但進攻就到依家都搵唔到定位
三打三可以射long2 但五打五3分線內起手機會唔多 除非dribble 好啲 三分我又唔穩定
感覺五打五空間好小 pick & roll好快有人補

所以依家打league我都係交比隊友打 專心防守 搶板
出場20分鐘左右 3-4次起手 走快攻係我比較有效嘅得分方法

但我想參與多啲進攻

各位巴絲
我應該點向邊個方向練呢？
個人想進攻打外線 練緊拍波

每個人都有自己嘅長處，試吓唔好只向得分看，公牛當年有皇朝唔喺得jordon一個人建立，仲有防守第一人、籃板怪物等，不過如果你真喺想得分真喺要問下教練自己長處喺邊

多啲無球走位
可以參考Klay Thompson
其實位係自己走 係睇識唔識走
走位睇意識同基本功
你可以練死幾個位 上場射食胡位 攞返信心先
跟住可以練細微啲
例如唔同情況下可以雙腳跳停catch and shoot
或者左右/右左腳接球射

最緊要果句
打波冇信心 kobe咁勁都冇用

上youtube打奧拉祖雲教d星打波片啦 點都用到幾招 最緊要肯試 唔好怕turnover

心諗做乜鳩

係咪因為冷氣唔夠凍？

無教練 落街場練

隊波既打法問題，好影響每個位進攻
出面大部分球隊防守都係打23，32，212
要拉開晒對方防守先令到內線有得發揮（spacing 問題）
你自己隊波要練同夾個form出黎。
Btw 個波就得一個，仲唔會大部分時間喺你手上射出去